---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:32
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 第二十卷：妖精的号角（二）

<br/>

由飞机窗往下看，一望无尽的沙漠中出现一处绿洲，蜿蜒的河流尽头分布著几处小块的森林绿洲．<br/><br/>　　转机搭乘客机到达Ｅ国，然而Ｅ国并不是古玩店长要到达的目的地，为了躲避从Ａ国转机时就追踪他的几名干探，苍巧妙地用化名跟随自第二转机地Ｉ国出发的旅行团，状似观光客逛名胜古迹与购物时，趁机隐匿于摊贩后方用琴弦做出替身代替自己继续跟团，而苍则早已跃上平房屋顶，远眺他的目标，弃天手机３Ｄ投影所指的森林处．<br/><br/>　　还有两队干探正四处搜索苍的身影，苍想了想跃下屋顶，自指尖抽出两根黄金色泽的琴弦，幻化成另外两个替身，分别走两个方向引开两路追兵．<br/><br/>　　古玩店长摘掉墨镜，自背包中拿出一套小翠为他准备好的伪装用服，躲入平房与平房间的小巷子，展开伪装服后皱了皱眉，仍是换好伪装服．<br/><br/>　　平房间的巷子缓缓步出一个纱巾掩面的婀娜身影，只露出眼睛与些许褐色发丝令她更具神秘感，引得信奉□□教的男性居民们时不时抬眼偷看，而大街上的观光客更擅无忌惮直盯著看．<br/><br/>　　她在一个小摊位前停住脚步，修长手指夹起一枚小钱币，凑近仔细查看．<br/><br/>　　『请问这枚钱币的来源地在哪？』<br/><br/>　　摊位老板显然听不懂中文，她改用英文说，摊位老板的英文造诣也不大好，比手画脚一番之后拿出个小板子，写著数字又指了指商品，意思是摊位上的物品均一价格不能讲价．<br/><br/>　　苍冷汗，环顾四下没其他人光顾这个摊子，索性用中文再问一次，然而这回他暗暗向摊位老板施法，让摊位老板终于听懂他的意思．<br/><br/>　　来自索哈比绿洲．这简单的几个字还是从店老板半英文半阿拉伯文的话里推测出来的，当然这索哈比绿洲的样貌苍已经用从弃天手里拿来的魔界改造智慧型手机侧录摊位老板的脑波活动得出，科学化的解释各种脑波显像方法太麻烦，简单来说就是魔界改造的智慧型手机兼有读心术功能，不只可以测谎，还能录影下来．<br/><br/>　　苍付钱购买钱币，掏钱时眼角瞥见一名伪装过的干探正在旁边的摊子假装逛摊，苍结帐离开时顺便踢了颗小石头，石头撞到摊位用来支撑的其中一只木杆，瞬间引发骨牌效应，一整排木杆搭建的摊位屋顶都倒塌了，而那名干探则被摊位倒塌的屋顶布缠绕住无法动弹，当然除了屋顶布外还有一根凡人看不见的琴弦．<br/><br/>　　摊开手掌心，小巧的钱币正面是金字塔图案，反面则是一个号角．<br/><br/>　　苍搭乘往索哈比录州的小巴士，很庆幸他并没有需要用走路或是骑乘骆驼才能到达，果然人间的科技进步就是有好处，连沙漠里的交通工具都备有空调了．<br/><br/>　　然而前座乘客的背影却怎么看怎么眼熟，苍往前看清他的样貌，拍拍打盹中的前座乘客肩膀．<br/><br/>　　『海底生物也流行到沙漠旅游吗？阡陌．』<br/><br/>　　阡陌几乎是立刻跳起来，指著苍．『妳是谁？』<br/><br/>　　拿开面巾，苍低声说：『是我．』<br/><br/>　　阡陌又坐回座位，扫了苍一眼，然后望向苍背后．『小翠呢？小翠怎么没来？』<br/><br/>　　苍拿出手机拨号码，拨通之后按钮，小翠的3D影像跃然眼前．<br/><br/>　　『你猜猜我遇见谁．』手机转向阡陌．<br/><br/>　　3D影像小小翠挥手．『嗨，阡陌．你来沙漠旅行啊？想不到会在这里见到你，最近还好吗？你家女娲大神有没有为难你啊？』<br/><br/>　　阡陌摇头．『我不是来旅行，我可是奉旨来找一样物品．』<br/><br/>　　阡陌转头问苍，可不可以转过头去？苍依言转头．<br/><br/>　　阡陌小声对3Ｄ影像的小翠说：『我很想你．』伴随一个狗狗般的无辜祈求眼神，小翠的3Ｄ影像一愣，抓抓头轻叹：正所谓天生俊颜难自弃，惹得桃花自追来，奈何神龟有心翠鸟无意，这可怎么办是好呢？<br/><br/>　　苍忍笑忍到肩膀微颤，阡陌正色说道：『小翠你不需要心烦，我所谓想念即是单指想念而已，纯粹因为你的灵魂里与我一样也有著海洋之心的气息，我觉得我们会是很好的朋友，所以一直想与你多聊聊，没有其他意思．』<br/><br/>　　3D影像的米你小翠瞪大双眼，然后变成翠鸟，猛啄阡陌的手指，尽管啄不到纯粹是泄愤，然后3D影像就被关闭了．<br/><br/>　　阡陌疑惑地看了看苍，苍摸下巴道：『在人类的世界里，我们是好朋友这句话代表发好朋友卡，所以小翠生气就挂断电话．』<br/><br/>　　阡陌叹气．『人间的逻辑太复杂了，我完全不懂．』<br/><br/>　　苍还想说两句话，然而交通巴士却突然停下，司机像是逃命般夺门而出，其余乘客也跑得像后面有人发钱要去捡似的，从他们惊慌之下喊的语言中可以拼凑出诸如：恶魔、沙尘暴、龙卷风之类的单词．<br/><br/>　　『苍，你看前面！』阡陌手指前方不远处，一团不小的黑色旋风正向他们逼近．<br/><br/>　　『车子我来开．』苍坐到驾驶座，系好安全带之后弄出几根琴弦操控方向盘与手排档和脚踏板，自己则手托著下颚看龙卷风思考．<br/><br/>　　阡陌流下冷汗．『你有驾照吗？』<br/><br/>　　苍瞥一眼，回答：『当然．』阡陌松一口气，苍又接续说道：『没有．』<br/><br/>　　『你说话不能一口气说完吗？』<br/><br/>　　『我想纾缓紧张气氛．』<br/><br/>　　尽管挟带沙尘的龙卷风已经到面前还能泰然自若地说冷笑话，苍大概是第一人，更正确来说是第一妖才对．<br/><br/>　　车身剧烈晃动，随后被卷飞起来．<br/><br/>　　阡陌抓住椅背，仍是不免东摇西晃，只得现出原型镇压车身，勉力与龙卷风抗衡．<br/><br/>　　苍收回控制小巴士的琴弦，盘腿而坐闭著眼任由气旋东倒西歪，似乎这般危险并不能撼动他半分．<br/><br/>　　『喂喂喂，你就不能想点办法吗？』海龟妖阡陌挥动前肢，伸长脖子顶著车顶，以尾巴轻扫盘坐著的苍．<br/><br/>　　『这是机缘．』苍说．<br/><br/>　　『……』海龟妖握拳，当然，如果你可以把前肢微弯理解成握拳的话．<br/><br/>　　突然风平浪静，阡陌咦了声往窗外看去，苍说道：『我们进入龙卷风的阵眼了．』<br/><br/>　　『走吧．』苍起身打开车门，然后，纵身跳入龙卷风阵眼！<br/><br/>　　海龟妖伸出脖子看了看龙卷风中心，慢慢伸出前肢，闭眼也跟著跳下！<br/><br/>　　『不怕不怕，跳下去还有苍垫背呢！』阡陌自言自语道．<br/><br/>　　扑通一声，大海龟跌入比大海龟更大的湖泊里，他漂浮在水面上，长脖子东张西望试图找到某位神棍妖怪的身影．<br/><br/>　　『看来苍已经溺死了，唉，我该怎么跟小翠交代呢？小翠的大哥，苍啊，你就安心的在天国祝福我和小翠吧，你放心我会代替你好好照顾小翠的．』<br/><br/>　　说完海龟妖的两只前肢还搭在一起，长脖子靠著前肢，像是在虔诚地祷告，当然阡陌祷告的对象绝对不会是天主，而是女娲大人．<br/><br/>　　海龟妖身后，一颗气泡缓缓吐了上来，泛起一阵涟漪，苍以琴弦为索从湖里浮上，又用琴弦钩住湖岸的仙人掌树，毫不费力回到岸上．<br/><br/>　　身上的伪装服已湿透，苍换回平常惯穿的衣服，只是用绳子绑住裤管方便行动．<br/><br/>　　此处气温远比绿洲更为高热，苍抬头看天空，大得耀眼的太阳竟然有两个！<br/><br/>　　他立刻意识到，目前所处的位置很可能并不在原本的世界，应该说，他被龙卷风带到未知的异次元．<br/><br/>　　伸手摸大得离奇的仙人掌树，微刺的感觉说明树是实体，苍顺手摘掉仙人掌树上红艳愈滴的果实，大力咬一口．<br/><br/>　　『没有味道，但却能补充妖力，难道这里并不是异次元，而是……』<br/><br/>　　为了证实他的想像，苍往前走，巨大的仙人掌树越来越密集，声声鸟鸣于空中传来．<br/><br/>　　奇异的鸟鸣声令苍想起一件事情，他抬头看，只见天空上盘旋了五六只巨大鸟类，其中一只从空中飞速俯下，立于仙人掌树梢．<br/><br/>　　那是一只与人同样大的鸟，牠有著人类的头，但是一般人的头只有一颗，怪鸟却有两颗头，脖子以下像是人间有的某种保育类动物，就是企鹅．<br/><br/>　　『你好，很高兴认识你，企鹅精先生或是小姐，我是弦奇轩古玩店长苍，请问您愿不愿意与我们古玩店签表演合同？我保证能在一年之内捧红您．』<br/><br/>　　苍递出名片．<br/><br/>　　双头企鹅精，喔不是，未知的神秘妖怪牠，或者说牠们的两颗头分别歪向相反方向，盯著苍手上的名片瞧，然后由女性的头开口说道：<br/><br/>　　『真的不需要透过海选就能红吗？』<br/><br/>　　苍点头．<br/><br/>　　企鹅精的另一颗头，男性的头说道：『你可不要骗我们啊，我们已经被各个选秀节目的海选人员刷掉好多次了，呜呜呜……』<br/><br/>　　问题是，双人头企鹅精上电视唱歌？那选秀节目会变成世界大搜奇节目吧？<br/><br/>　　苍摸下巴．『我能担保以您的优秀资质，一年内绝对可以红透半个地球．』当然是上世界大搜奇与半夜诡谈这两个鳝鱼好友做主持人的节目．<br/><br/>　　企鹅精的两颗头彼此相望，忽然齐齐咧开口怪笑，咭咭咭咭，连带著空中盘旋的数只怪鸟也一起大笑，咭咭咭，咭咭咭咭咭咭．<br/><br/>　　『我们知道你来找什么东西，你不会找到，快回去，快放弃不然你会后悔．』<br/><br/>　　空中的怪鸟尽皆飞下来，全立于仙人掌树上，苍看著这群双人头企鹅精，有一种既诡异又崩溃的感觉．<br/><br/>　　与企鹅打架就已经够崩溃了，更何况还是有著双人头的企鹅．<br/><br/>　　手指轻拨空气弦，苍后退半步准备防卫，可是企鹅精们却完全没有想攻击的意思，与苍说话的企鹅精再次说道：『把钱币给我们，我们就放你走．』<br/><br/>　　『若是我不给，你们打算怎么办？』<br/><br/>　　企鹅精面面相觑，还是那只企鹅精说道：『你不走就留下来听我们唱歌．』<br/><br/>　　苍停住拨弦的动作，饶富兴趣地盘坐在地，俨然很想听企鹅精们唱歌的样子．<br/><br/>　　于是，在接下来的一小时里，苍亲身体会了何谓非打晕不可的麦霸，以及音痴魔功如何让好脾气的古琴仙崩溃打人．<br/><br/>　　未知的空间里，在那神秘的仙人掌树森林前方，炎热的两颗太阳照耀著一群被打晕的企鹅精．<br/><br/>　　苍手里转著钱币，为首的企鹅精在他「温柔的询问」之下说出因为苍握著钱币所以才会掉入这里，意即这枚钱币就是人间与此处的连结，也是钥匙．<br/><br/>　　『金字塔与号角，这两者之间究竟有什么关连？』<br/><br/>　　苍仔细观察钱币上的金字塔图案，发现金字塔内竟然还画了个圈圈．<br/><br/>　　钱币上的金字塔，金字塔里的圈，莫非并不是指金字塔，而是比喻上帝之眼的图案？<br/><br/>　　后方突然响起细碎的声音，苍回头看，原来是方才说话的企鹅精偷偷跟著他．<br/><br/>　　『我……我绝对不是跟踪你．』女性的头说，男性的头说道：『我才不会做跟踪这么没品的事呢！』<br/><br/>　　『请问「顺路经过」的企鹅精女士或是先生，你能说说这枚钱币有何用途吗？』<br/><br/>　　『我才不会告诉陌生人那枚钱币该放在仙人掌树皮上，然后就会有船出现载你去金字塔呢！』<br/><br/>　　苍眨了眨眼，作势把钱币放在仙人掌树上，只见企鹅精露出欣喜的表情，又把钱币收回来，企鹅精立刻垂头丧气．<br/><br/>　　好低端的骗术．苍微笑．<br/><br/>　　『鸟是第一个使者，那么，第二个使者是猫．』苍将钱币抛往空中，企鹅精飞上天空抢夺钱币，苍以十指拨动空气，阵阵弦音化做实体琴弦捆绑住双头企鹅精，企鹅精只能眼睁睁看钱币抛向空中．<br/><br/>　　此时空中突然发生异变，天空中的两个太阳同时照耀钱币，钱币反射阳光到地面映出金黄色的金字塔影像．<br/><br/>　　苍发觉身边的一切开始快速旋转，只有他自己与被捆绑住的企鹅精没有改变，只是瞬间仙人掌森林竟变成无边无际的沙漠，而眼前赫然出现十数座金字塔！<br/><br/>　　『放了我！』企鹅精两颗头大声喊叫，并不断扭动，苍没有放开牠，紫眸直直注视著金字塔群，摇了摇头说道：<br/><br/>　　『应该只有一座，为什么有十三座金字塔？』<br/><br/>　　脚下的沙子热得炙人，苍向左走两步，又向右走三步，退后一步向前四步，以鞋在沙子上画出钱币背面上帝之眼的图案．<br/><br/>　　企鹅精忽然狂喊救命，苍回头看，却见到背后的地方不知哪个时候出现一只巨大的怪猫，猫掌盖在双头企鹅精的头顶，怪猫咧嘴笑，然后啪一下把双头企鹅精打成肉饼！<br/><br/>　　苍退后拉开与怪猫的距离，怪猫很专注地看著企鹅精肉饼，猫爪挑起企鹅精肉饼，张口咬著还甩动两下．<br/><br/>　　企鹅精其中一颗头颅掉到苍脚边，因为被拍扁的关系看不出原本的样貌，只能依稀从没被完全破坏的轮廓大概辨出长发或短发，这颗扁头颅是短发，大概是双头企鹅精男性的头吧．<br/><br/>　　苍心中想道：我还不知道这怪鸟双头企鹅的名字，牠就死了，真可惜．<br/><br/>　　此时，被拍扁的头颅忽然张了张被拍扁的嘴，说道：『我们的名字叫提婆鸟，为所有毁谤佛之人、借佛的名义行歛财诸事之人、伪佛之名传邪法之人所转生的鸟．我们自出生就被连在一起，我们都很讨厌彼此可是不能分开，其实当我们偷偷跟著你时就料想到会被西巴神赐死，可是与其苟延残喘的活著，受永生永世不得解脱的痛苦，我们宁可死亡，唯有死亡才能让我们分开．』<br/><br/>　　提婆鸟这三个字让苍联想到佛经里关于提婆达多的故事，对提婆鸟的头颅说道：<br/><br/>　　『你们认为转生为提婆鸟是对你们行为的惩罚，其实你们错的离谱，你们虽然生为鸟却有人的头颅和思考，永生不灭的躯体更让你们有充裕的时间去反省忏悔你们所做的罪孽，而你们如今的样貌更是与佛祖释迦牟尼佛成佛前某一世轮回所转生成的双头鸟相仿，让你们成为提婆鸟就是想用提婆达多与佛祖的故事点醒你们，只要改变你们的心，即使身在地狱也能够一念成佛．』<br/><br/>　　提婆鸟的另一颗头颅自怪猫口中飞出，与掉地上的头颅凑在一起，一同缓慢地向苍滚动半圈．<br/><br/>　　『谢谢你．』头颅用自己的方式敬礼，然后怪异地微笑著一片一片地剥落，直到两颗头颅都成沙漠中的尘土时，渐渐凝聚出两颗小小的光点，变成两个手牵手的小人，向苍鞠躬后往天空飞去．<br/><br/>　　苍摸下巴，想著回去该感谢桃子大师，偶尔拿点桃子说的佛理故事出来显摆果然很有用．<br/><br/>　　巨大的怪猫摆了摆猫尾巴，低下头，猫触须触碰到苍的头发，苍回看著巨大的怪猫，然后很慎重地问道：<br/><br/>　　『你主人有定时带你去注射寄生虫疫苗针吗？』<br/><br/>　　严谨仔细又小心谨慎但却非常爱猫的古玩店长，正在心中想像这只巨大的喵摸起来会有多顺手，而且那与弃天相像的异色眼睛实在是犯规地萌啊！<br/><br/>　　在摸猫之前一定要先确认有没有定时打寄生虫疫苗针，这可是避免人猫传染病的不二法门．<br/><br/>　　可是啊，这问题寻常的喵不会回答你，被叫做西巴神的巨大猫神更不会回答你啊！<br/><br/><br/><br/>　　（待续）<br/><br/><br/><br/>　　------------------------<br/><br/>　　注明：<br/><br/>　　双性人头的鸟出处：佛典<br/><br/>　　西巴神猫出处：某本日本漫画,名字已经忘记不可考. = =<br/><br/><br/><br/>　　东宫说最近代换成盗墓看非常之雷～～～摇晃～～～那你就不要代换成盗墓看啊啊啊啊啊啊啊啊啊～～～雷死你～～～　（切）                  